﻿______________________________

 Grand Theft Auto V
_______________________________

readme.txt

感謝您選購 Grand Theft Auto V。

_______________________________

 重要訊息
_______________________________


需透過網際網路使用限單次使用的 Rockstar 啟動碼註冊；每組 Rockstar 啟動碼限一個 ROCKSTAR GAMES SOCIAL CLUB 帳戶（需年滿十三歲）註冊使用；每個 SOCIAL CLUB 帳戶僅限使用一組 PC 登入資料；
Rockstar 啟動碼一經使用即不可轉讓；SOCIAL CLUB 帳戶為不可轉讓之帳戶。軟體授權條款請參閱遊戲內說明及 rockstargames.com/eula；線上遊戲帳戶使用條款請參閱 zh.socialclub.rockstargames.com/。
違反 EULA、行為準則或是其他政策，將導致使用本遊戲或線上遊戲帳號之權利遭到終止。如需顧客和技術支援，請造訪 support.rockstargames.com/hc/zh-tw。
以下使用部分特殊功能之權利不得轉讓：獨家提供/可解鎖/可下載/線上內容，或是多玩家服務或獎勵內容，需要單次使用式 Rockstar 啟動碼、需額外費用及/或需線上註冊帳號（須年滿十三歲方可註冊）才可使用的功能。
使用特定遊戲功能可能需要配備網路連線，並非所有用戶皆能使用，並且可能於日後面臨終止、修改或提供條件改變（會於三十天前通知）。
嚴禁未經授權的拷貝、還原工程、傳輸、公開表演、租賃、收費進行遊戲，或規避版權保護的行為。

請注意，您必須具備系統管理員的權限才能安裝與執行此遊戲。請確認您玩遊戲所用的任何使用者帳戶，都擁有完整的系統管理員權限。

_____________________________

 內容
_____________________________

1）系統需求

2）安裝說明

3）修補

4）連結

5）驅動程式

6）PC 控制資訊

7）聯絡和支援資訊

_____________________________

1）系統需求
_____________________________


系統規格

最低規格需求

作業系統：Windows 8.1 64 位元、Windows 8 64 位元、Windows 7 64 位元 Service Pack 1、Windows Vista 64 位元 Service Pack 2*
（*如使用 Vista 作業系統，建議使用 NVIDIA 顯示卡）

處理器：Intel（R）Core（TM）2 四核心 CPU Q6600 @ 2.40GHz（4 CPUs）/ AMD Phenom（TM）9850 四核心處理器（4 個 CPU）@ 2.5GHz

RAM：4GB

顯示卡：Nvidia 9800 GT 1GB / AMD HD 4870 1GB（DX 10、10.1、11）

音效卡：100% DirectX 10 相容

硬碟空間：65GB

DVD 光碟機


建議使用規格

作業系統：Windows 8.1 64 位元、Windows 8 64 位元、Windows 7 64 位元 Service Pack 1

處理器：Intel（R）Core（TM）i5 3470 @ 3.2GHZ（4 CPUs）/ AMD X8 FX-8350 @ 4GHZ（8 個 CPU）

RAM：8GB

顯示卡：Nvidia GTX 660 2GB / AMD HD 7870 2GB

音效卡：100% DirectX 10 相容

硬碟空間：65GB

DVD 光碟機

其他需求：安裝遊戲和進行線上遊戲時需登入至 Rockstar Games Social Club（需年滿十三歲）網路；啟動遊戲、進行線上遊戲和定期資格驗證需有網際網路連線；需安裝的軟體包括 Rockstar Games Social Club 平台、DirectX、Chromium 和 Microsoft Visual C++ 2008 sp1 可轉散發套件，以及可辨識資格、數位權利管理、系統和可供其他支援用途使用的驗證軟體。

未來推出的下載內容和提供的程式變更將改變此遊戲的系統需求。如需最新相容性資訊，請洽硬體製造商和參閱 support.rockstargames.com/hc/zh-tw。部分系統元件，例如行動晶片組、整合型繪圖卡和 AGP 圖形卡等可能不相容。未於上方列出的規格，遊戲發行商可能不支援。

Grand Theft Auto V 電腦版需要安裝特定軟體和元件，包括：

- Microsoft DirectX
- Microsoft Visual C++ 2008 SP1 可轉散發套件
- Google Chromium
- Rockstar Games Social Club
- Rockstar Games 驗證軟體

_____________________________

2）安裝說明
_____________________________

步驟：
	
1.（限光碟版）在 DVD-ROM 光碟機中插入「Grand Theft Auto V」（第 1 片光碟）。
如果安裝程式沒有開始執行，請開啟您的 DVD-ROM 光碟機資料夾，然後按兩下「設定」圖示。

2.您將開始安裝 Grand Theft Auto V。請依照畫面上的指示進行操作，直到安裝程序完成為止。

3.安裝完成後如有需要，將安裝其他如 DirectX and Microsoft .NET 和 Visual C++ 軟體等元件。請按照畫面上的指示進行。

4.即使光碟機內沒有放入 DVD 光碟，也一樣可以玩 Grand Theft Auto V。

5.按一下「Grand Theft Auto V」圖示即可開啟 Grand Theft Auto V。系統將於可用時下載並安裝更新。

6.系統會要求您建立一個新的 Social Club 帳戶，或登入至現有的帳戶。

7.系統會提示您輸入 Rockstar 啟動碼，以透過網際網路執行一次性的產品啟動程序。您可以在使用手冊背面，或於購買時收到的電子郵件中找到 Rockstar 啟動碼。

請注意，遊戲包括發行日期檢查，而且只會在發行日期後才能啟用。如果無法連線或購買失敗，請造訪 support.rockstargames.com/hc/zh-tw 以查看詳情。請妥善保管您的遊戲手冊，並且請注意，我們不會提供額外的 Rockstar 啟動碼。


_____________________________

3）修補
_____________________________

Grand Theft Auto V 包含自動修補系統。執行程式時，系統會檢查是否有新的修補程式，並且會在有新的修補程式可用時自動下載並安裝。

第一次啟動遊戲時必須安裝必要修補程式。

請注意，Steam 版本遊戲使用的是 Steam 的修補系統。

修補程式還可以在 www.rockstargames.com/support 手動下載。

_____________________________

4）連結：
_____________________________

- Rockstar Games 技術支援
http://support.rockstargames.com

- Rockstar Games Social Club （網站）
http://socialclub.rockstargames.com

- Social Club 應用程式 （手動下載）
https://support.rockstargames.com/hc/en-us/articles/200146066

- Microsoft Visual C++ 2008 SP1
http://www.microsoft.com/zh-tw/download/details.aspx?id=5582

- DirectX
http://www.microsoft.com/zh-tw/download/details.aspx?id=35

- Google Chromium
http://www.chromium.org/

- Microsoft 支援
http://support.microsoft.com

_____________________________

5）驅動程式
_____________________________



建議您使用可用的最新版本驅動程式。


系統/元件製造商

Dell					http://www.dell.com/
Gateway					http://www.gateway.com/
Hewlett-Packard				http://www.hp.com/
IBM					http://www.ibm.com/
Intel					http://www.intel.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/


音訊硬體提供商/製造商

Cirrus Logic（Crystal）			http://www.cirruslogic.com/
Creative Labs/Ensoniq			http://www.creative.com/
ESS Tech				http://www.esstech.com/
VIA Technologies			http://www.viatech.com/
Turtle Beach				http://www.turtlebeach.com/


視訊硬體提供商/製造商

AOPEN					http://www.aopen.com/
Asus					http://www.asus.com/
AMD/ATI					http://www.amd.com/
Creative Labs				http://www.creative.com/
Gainward				http://www.gainward.com/
Guillemot/Hercules			http://www.guillemot.com/
Leadtek					http://www.leadtek.com/
Micro-Star International（MSI）		http://www.msicomputer.com/
NVIDIA					http://www.nvidia.com/
PNY					http://www.pny.com/
VisionTek				http://www.visiontek.com/

_____________________________

6）PC 控制器說明
_____________________________

Grand Theft Auto V PC 版支援使用滑鼠和鍵盤、Xinput 控制器（例如 Windows 適用的 Xbox 360 控制器）。

所有控制類型皆可互換使用。舉例來說，您可以在步行時使用滑鼠和鍵盤，然後隨時都可以切換改用 Xbox 360 控制器，而不需要變更任何選項。

如果是滑鼠和鍵盤及 Xinput 控制器，遊戲內說明會自動更新，顯示您使用的最新控制方式適用正確按鍵/按鈕。

___________________________________

7）聯絡和支援資訊
___________________________________

若遭遇技術困難，請造訪 support.rockstargames.com/hc/zh-tw 取得最新支援聯絡資訊，以及常見問題解答。
我們可透過網路、電子郵件、電話和 Twitter 提供支援。

請注意：如果需要電腦版遊戲的相關協助，與我們聯絡時請一併附上您的 DxDiag 及 MSinfo。

如需如何取得此資訊的說明，請依照以下步驟執行：

匯出一個 DXDiag 報告：
•	「開始」功能表＞「搜尋」並在文字欄位中輸入「dxdiag」(除去引號)，然後按「Enter」
•	等候「綠色」進度列完成載入，然後按「儲存所有資訊...」按鈕
•	以有用的資訊例如您的名字和日期來命名該檔案，然後按「存檔」按鈕以存檔在您可以找到的地方，例如桌面
•	按「退出」按鈕來退出該應用程式

匯出一個 MSInfo 報告：
•	「開始」功能表＞「搜尋」並在文字欄位中輸入「msinfo32」(除去引號)，然後按「Enter」
•	在「系統資訊」視窗打開後，在上方的工具列中按「檔案」然後選擇「匯出...」選項
•	以有用的資訊例如您的名字和日期來命名該檔案，然後按「存檔」按鈕以存檔在您可以找到的地方，例如桌面
•	匯出程序將花費一些時間，所以請等待進度列完成，然後您可以關閉此應用程式

請務必附上您遇到的問題詳細說明，以及畫面上出現任何錯誤訊息的詳細文字內容。如果您可以在寄送這兩個文字檔案時，一併附上錯誤訊息的螢幕截圖，對我們來說也會有幫助。

螢幕擷取您看到的錯誤訊息畫面：
•	確保不要關閉已開啟的錯誤「視窗」，點擊視窗的「標題列」讓它成為使用中的視窗
•	同時按「ALT」和「PrintScreen」按鍵
•	依然確保不要關閉已開啟的錯誤「視窗」，到「開始」功能表＞「執行」並在文字欄位中輸入「mspaint」(除去引號)，然後按「Enter」
•	當「小畫家」打開後，同時按「Ctrl + V」鍵以把畫面貼至程式中。或者，您可以到標題列中的「編輯」選單中並選擇「貼上」
•	您應該會看到錯誤訊息的視窗，而應該只有該視窗被貼至程式中。如果您看到您整個桌面的話，請返回至開始的步驟並確保按「Printscreen」時有按下「Alt」
•	按一下最上面的功能表列中的「檔案」，並選擇「另存新檔...」
•	在頁面最下方的「存檔類型」下拉式功能表中，選擇「JPEG」選項以在上傳至支援服務前降低檔案的大小
•   以有用的資訊例如您的名字和日期來命名該檔案，然後按「存檔」按鈕以存檔在您可以找到的地方，例如桌面
•	完成後關閉「小畫家」程式
